<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>venice-2022 on Keep On Rolling</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/series/venice-2022/</link><description>Recent content in venice-2022 on Keep On Rolling</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-ch</language><copyright>{{ YEAR }} Dieses Werk von [Marcus Fihlon](https://fihlon.swiss/) ist lizensiert unter [CC BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)</copyright><lastBuildDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://keep-on-rolling.ch/de/series/venice-2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Passo Monte Ceneri</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/05/23/passo-monte-ceneri/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/05/23/passo-monte-ceneri/</guid><description>Nachdem ich gestern den Gotthardpass bezwungen hatte, kommt heute sofort der zweithöchste Pass meiner Reise mit dem Velo nach Venedig auf mich zu: Der Passo Monte Ceneri! Die Eisenbahn und auch die Autofahrer auf der Autobahn haben es wieder sehr einfach und fahren unten durch einen Tunnel hindurch auf die andere Seite. Ich habe mir natürlich den Weg oben drüber ausgesucht!
Nach der Anstrengung gestern war die Nacht definitiv zu kurz.</description></item><item><title>Der Gotthardpass</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/05/22/der-gotthardpass/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/05/22/der-gotthardpass/</guid><description>Bei meiner Reise mit dem Velo nach Venedig stosse ich heute auf meinen Angstgegner: Den 2'106 m hohen Gotthardpass! Eigentlich hätte der Gotthardpass erst kommenden Donnerstag zu Auffahrt geöffnet werden sollen. Aber weil es diesen Winter rekordverdächtig wenig Schnee gab, wurde er bereits vorgestern am Freitag geöffnet, fast eine Woche vorher. Da habe ich Glück gehabt &amp;ndash; oder auch nicht, denn dann hätte ich gute Ausrede gehabt um den Zug durch den Gotthardtunnel zu nehmen.</description></item><item><title>Mit dem Fahrrad nach Venedig</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/05/21/mit-dem-fahrrad-nach-venedig/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/05/21/mit-dem-fahrrad-nach-venedig/</guid><description>Es ist schon eine Tradition geworden: Seit zehn Jahren machen wir jedes Jahr an einem Wochenende eine gemeinsame Städtereise. Sogar während der Corona-Pandemie hatten wir immer eine Lösung gefunden. Dieses Jahr war Venedig an der Reihe. Dank eines Feiertages wurde es sogar ein langes Wochenende. Wir, das sind ausser mir noch Gabi, Gloria, Manu und Dani. Mit Dani habe ich schon einige Tagestouren mit dem Velo gemacht und für nächstes Jahr planen wir gemeinsam etwas ganz grosses.</description></item></channel></rss>