<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Keep On Rolling</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/</link><description>Recent content on Keep On Rolling</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-ch</language><copyright>{{ YEAR }} Dieses Werk von [Marcus Fihlon](https://fihlon.swiss/) ist lizensiert unter [CC BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)</copyright><lastBuildDate>Wed, 09 Mar 2022 13:52:26 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://keep-on-rolling.ch/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Neugestaltung &amp; Neustart</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/09/neugestaltung-neustart/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 13:52:26 +0100</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/09/neugestaltung-neustart/</guid><description>Wenn Du genau hinschaust, erkennst Du vielleicht einige Änderungen auf meiner Webseite. Das Layout ist jetzt noch dynamischer und passt sich besser an Smartphones und Tablets an. Neben der Sprache kannst Du jetzt auch zwischen einem hellen und einem dunklen Erscheinungsbild wählen. Doch nicht nur das Design hat sich gändert, die grösste Anpassung fand unter der Haube statt:
An Stelle von Jekyll verwende ich nun Hugo, um diese Webseite aus meinen Beiträgen zu generieren.</description></item><item><title>Live</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/live/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 16:55:19 +0100</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/live/</guid><description>Wenn ich längere Touren fahre, benutze ich oft die mobile App von LocaToWeb und zeige meine aktuelle Position auf dieser Seite an. Du kannst mir dann hier live folgen, mir Nachrichten schicken und meine Fotos ansehen – direkt, nachdem ich sie gemacht habe.
Aktuelle Live-Übertragung Zur Zeit findet keine Live-Übertragung statt. Allerdings plane ich bereits meine nächste Reise. Bis diese startet, kannst du dir gerne die vergangenen Live-Übertragungen anschauen.
Vergangene Live-Übertragungen Hier findest du einige ausgewählte Live-Übertragungen meiner vergangenen Radreisen:</description></item><item><title>Impressum</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/imprint/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 10:30:56 +0100</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/imprint/</guid><description>Kontakt Marcus Fihlon
Winkelriedstrasse 25
6003 Luzern
Schweiz
E-Mail: marcus@fihlon.swiss
Datenschutz Alle Daten werden vom gleichen Server geladen (keep-on-rolling.ch). Es werden keinerlei Daten von anderen Servern eingebunden (auch kein Facebook, Google, Instagram, Twitter, etc). Es werden keinerlei Daten auf deinem Computer abgelegt (auch keine Cookies).
Lizenz Dieses Werk von Marcus Fihlon ist lizensiert unter CC BY-SA 4.0.</description></item><item><title>Keep On Rolling</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2021/12/26/keep-on-rolling/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 14:11:06 +0100</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2021/12/26/keep-on-rolling/</guid><description>Neuer Name, neuer Slogan: Nach etwas mehr als zwei Jahren habe ich mich nun entschlossen, meinem Bikepacking Blog mit einem neuen Namen und neuem Slogan neues Leben einzuhauchen. Nach der Rückkehr von meiner Tour quer die USA mit meinem Velo im November 2019 kam zuerst der Winter, dann Corona. Die Pandemie hat uns nun schon viel länger im Griff, als wir es Anfangs für möglich gehalten hatten. Das hatte natürlich auch Auswirkungen auf meine Pläne.</description></item></channel></rss>