<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on Keep On Rolling</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/blog/</link><description>Recent content in Blogs on Keep On Rolling</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-ch</language><copyright>{{ YEAR }} Dieses Werk von [Marcus Fihlon](https://fihlon.swiss/) ist lizensiert unter [CC BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)</copyright><lastBuildDate>Mon, 14 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://keep-on-rolling.ch/de/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tschüss Rotor</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/14/tschuess-rotor/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/14/tschuess-rotor/</guid><description>Vor einer Woche ist mir bei meiner Bikepacking-Tour von Luzern nach Brühl zur JavaLand das Schaltwerk kaputt gegangen, ich hatte schon darüber geschrieben. Mein Gravelbike habe ich vor fast auf den Tag genau zwei Jahren aufgebaut und dies ist bereits das zweite kaputte Schaltwerk in zwei Jahren. So langsam verliere ich das Vertrauen in meine Schaltung. Doch was waren meine Gründe für Rotor, welche Probleme hatte ich und vor allem, wie geht es weiter?</description></item><item><title>Schwarzer Freitag</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/12/schwarzer-freitag/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/12/schwarzer-freitag/</guid><description>Arschkalt bei -2 °C aber sonnig - so begann mein Freitag. Ich war echt gut drauf, denn immerhin war es trocken und die Vorhersage versprach für den Mittag sogar zweistellige Plusgrade. Nach einem ausgiebigen Frühstück fühlte ich mich genug gestärkt und bereit für den grössten Anstieg meiner viereinhalbtätigen Tour von Luzern nach Brühl bei Köln über insgesamt 700 km. Dort findet nächste Woche die JavaLand statt, eine Konferenz für Software-Entwickler. Die erste seit fast drei Jahren für mich.</description></item><item><title>Neugestaltung &amp; Neustart</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/09/neugestaltung-neustart/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/09/neugestaltung-neustart/</guid><description>Wenn Du genau hinschaust, erkennst Du vielleicht einige Änderungen auf meiner Webseite. Das Layout ist jetzt noch dynamischer und passt sich besser an Smartphones und Tablets an. Neben der Sprache kannst Du jetzt auch zwischen einem hellen und einem dunklen Erscheinungsbild wählen. Doch nicht nur das Design hat sich gändert, die grösste Anpassung fand unter der Haube statt:
An Stelle von Jekyll verwende ich nun Hugo, um diese Webseite aus meinen Beiträgen zu generieren.</description></item><item><title>Keep On Rolling</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2021/12/26/keep-on-rolling/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2021/12/26/keep-on-rolling/</guid><description>Neuer Name, neuer Slogan: Nach etwas mehr als zwei Jahren habe ich mich nun entschlossen, meinem Bikepacking Blog mit einem neuen Namen und neuem Slogan neues Leben einzuhauchen. Nach der Rückkehr von meiner Tour quer die USA mit meinem Velo im November 2019 kam zuerst der Winter, dann Corona. Die Pandemie hat uns nun schon viel länger im Griff, als wir es Anfangs für möglich gehalten hatten. Das hatte natürlich auch Auswirkungen auf meine Pläne.</description></item></channel></rss>