<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on Keep On Rolling</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/blog/</link><description>Recent content in Blogs on Keep On Rolling</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-ch</language><copyright>{{ YEAR }} Dieses Werk von [Marcus Fihlon](https://fihlon.swiss/) ist lizensiert unter [CC BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)</copyright><lastBuildDate>Sun, 15 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://keep-on-rolling.ch/de/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rund um den Vierwaldstättersee</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/05/15/rund-um-den-vierwaldst%C3%A4ttersee/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/05/15/rund-um-den-vierwaldst%C3%A4ttersee/</guid><description>Wir haben Glück, denn heute ist Sonntag und wie es sich für einen Sonntag gehört, scheint die Sonne! &amp;ldquo;Wir&amp;rdquo; bedeutet, dass ich heute nicht alleine unterwegs bin, sondern von drei Freunden begleitet werde: Tina, Gunnar und Daniel. Am Anfang der Velo-Saison treffen wir uns fast schon traditionell zu einer eher gemütlichen, aber durchaus auch fordernden Runde um den Vierwaldstättersee. Leider nicht um den ganzen See herum, denn von Bauen rauf nach Seelisberg führt keine Strasse, sondern einzig ein steiler Wanderweg mit 850 steinernen Treppenstufen!</description></item><item><title>Die ersten Hundert</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/04/17/die-ersten-hundert/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/04/17/die-ersten-hundert/</guid><description>Vor genau einer Woche am SlowUp im Tessin habe ich die erste Tour mit der neuen elektronischen Schaltung an meinem Gravelbike absolviert. Das war eine sehr chillige kleine Runde. Heute nun ist es Zeit für einen &amp;ldquo;richtigen&amp;rdquo; Test, eine grosse Ausfahrt mit viel Gravel, viel Wald, viel bergauf und einer langen Abfahrt.
Los geht es wie so oft direkt von Zuhause im Zentrum von Luzern. Doch die Fahrt aus der Stadt heraus ist relativ entspannt, ich bin auf einer ruhigen Quartierstrasse in wenigen Minuten an der Reuss.</description></item><item><title>On the Road Again</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/04/09/on-the-road-again/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/04/09/on-the-road-again/</guid><description>Endlich ist es so weit: Mein geliebtes Gravelbike hat seine neue Schaltung bekommen. Das hört sich so einfach an. Dabei ist die Liste der ausgetauschten Teile wirklich lang (und entsprechend teuer):
Neues Schaltwerk Neue Kassette Neues Kettenblatt Neue Kette Neue Brems- und Schalthebel Neue Bremsen vorne und hinten Neue Bremsleitungen Neues Lenkerband Nach der ersten (nicht letzten!) Ölung (der Kette) mit DryFluid konnte ich es kaum erwarten, eine erste Runde zu drehen und mich mit Schaltung und Bremsen vertraut zu machen.</description></item><item><title>Hallo SRAM</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/17/hallo-sram/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/17/hallo-sram/</guid><description>Die Würfel sind gefallen. Ich habe mich entschieden. Die Teile sind bestellt. Der Termin beim Velo-Mech meines Vertrauens ist gemacht. Nach einem erneuten Problem mit meinem Schaltwerk und der anschliessenden Entscheidung, die Rotor-Schaltung zu ersetzen steht nun final fest, dass mein geliebtes Gravelbike eine elektronische Schaltung von SRAM erhält.
Der Umbau wird etwas grösser, da auch die Kette, das Kettenblatt, sowie die Bremshebel und damit ebenso die Bremsen getauscht werden müssen.</description></item><item><title>Tschüss Rotor</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/14/tschuess-rotor/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/14/tschuess-rotor/</guid><description>Letzte Woche ist mir bei meiner Bikepacking-Tour von Luzern nach Brühl zur JavaLand das Schaltwerk kaputt gegangen, ich hatte schon darüber geschrieben. Mein Gravelbike habe ich vor fast auf den Tag genau zwei Jahren aufgebaut und dies ist bereits das zweite kaputte Schaltwerk in zwei Jahren. So langsam verliere ich das Vertrauen in meine Schaltung. Doch was waren meine Gründe für Rotor, welche Probleme hatte ich und vor allem, wie geht es weiter?</description></item><item><title>Schwarzer Freitag</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/12/schwarzer-freitag/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/12/schwarzer-freitag/</guid><description>Arschkalt bei -2 °C aber sonnig - so begann mein Freitag. Ich war echt gut drauf, denn immerhin war es trocken und die Vorhersage versprach für den Mittag sogar zweistellige Plusgrade. Nach einem ausgiebigen Frühstück fühlte ich mich genug gestärkt und bereit für den grössten Anstieg meiner viereinhalbtätigen Tour von Luzern nach Brühl bei Köln über insgesamt 700 km. Dort findet nächste Woche die JavaLand statt, eine Konferenz für Software-Entwickler. Die erste seit fast drei Jahren für mich.</description></item><item><title>Neugestaltung &amp; Neustart</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/09/neugestaltung-neustart/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2022/03/09/neugestaltung-neustart/</guid><description>Wenn Du genau hinschaust, erkennst Du vielleicht einige Änderungen auf meiner Webseite. Das Layout ist jetzt noch dynamischer und passt sich besser an Smartphones und Tablets an. Neben der Sprache kannst Du jetzt auch zwischen einem hellen und einem dunklen Erscheinungsbild wählen. Doch nicht nur das Design hat sich gändert, die grösste Anpassung fand unter der Haube statt:
An Stelle von Jekyll verwende ich nun Hugo, um diese Webseite aus meinen Beiträgen zu generieren.</description></item><item><title>Keep On Rolling</title><link>https://keep-on-rolling.ch/de/2021/12/26/keep-on-rolling/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://keep-on-rolling.ch/de/2021/12/26/keep-on-rolling/</guid><description>Neuer Name, neuer Slogan: Nach etwas mehr als zwei Jahren habe ich mich nun entschlossen, meinem Bikepacking Blog mit einem neuen Namen und neuem Slogan neues Leben einzuhauchen. Nach der Rückkehr von meiner Tour quer die USA mit meinem Velo im November 2019 kam zuerst der Winter, dann Corona. Die Pandemie hat uns nun schon viel länger im Griff, als wir es Anfangs für möglich gehalten hatten. Das hatte natürlich auch Auswirkungen auf meine Pläne.</description></item></channel></rss>